[
  {
    "question": "Wo ist die Menschenwürde-Garantie geregelt?",
    "answerA": "Artikel 1 des Grundgesetzes (GG)",
    "answerB": "Artikel 7 des Grundgesetzes (GG)",
    "answerC": "Artikel 4 des Grundgesetzes (GG)",
    "answerD": "Artikel 6 des Grundgesetzes (GG)",
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "question": "Wer 'gehört' zum öffentlich-rechtlichen Rundfunk?",
    "answerA": "RTL, ProSieben und Sat.1",
    "answerB": "BBC, CNN und Al Jazeera",
    "answerC": "Netflix, Amazon Prime und Disney+",
    "answerD": "ARD, ZDF und Deutschlandradio",
    "correctAnswer": "D"
  },
  {
    "question": "Wofür steht die Abkürzung 'ZDF'?",
    "answerA": "Zentraler Datenfunk",
    "answerB": "Zentrale Dachorganisation Fernsehen",
    "answerC": "Zweites Deutsches Fernsehen",
    "answerD": "Zeitungs- und Druckerei-Förderung",
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "question": "Was ist eine geschäftliche Handlung?",
    "answerA": "§ 2 Abs. 2 Nr. 1 UWG",
    "answerB": "§ 3 Abs. 1 Nr. 2 UWG",
    "answerC": "§ 5 Abs. 3 UWG",
    "answerD": "§ 6 Abs. 2 UWG",
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "question": "Was versteht man unter 'Rundfunk'?",
    "answerA": "Die Übertragung von Briefen und Paketen",
    "answerB": "Die Verbreitung von Gerüchten und Klatsch",
    "answerC": "Das Sammeln und Verteilen von Spendengeldern",
    "answerD": "Die Übertragung von Informationen über elektronische Medien",
    "correctAnswer": "D"
  },
  {
    "question": "Definieren Sie den Begriff 'Schleichwerbung'.",
    "answerA": "Das Werben für Spielzeugfiguren",
    "answerB": "Das heimliche oder verschleierte Bewerben von Produkten oder Dienstleistungen",
    "answerC": "Das Schleichen von Verkäufern in Einkaufszentren",
    "answerD": "Schleichwerbung bezeichnet das geheime Versenden von Werbe-E-Mails.",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "question": "Welcher Auffangtatbestand gilt im UWG (allg. Gesetzesvorschriften)?",
    "answerA": "5 Abs. 3 UWG",
    "answerB": "3 Abs. 2 UWG",
    "answerC": "2 Abs. 4 UWG",
    "answerD": "6 Abs. 2 UWG",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "question": "Welche Liste führt die Bundeszentrale für Kinder- und Jugendmedienschutz?",
    "answerA": "Liste der besten Filme des Jahres",
    "answerB": "Liste der gefährlichen Haushaltsgeräte",
    "answerC": "Liste der gefälschten Dokumente",
    "answerD": "Liste der jugendgefährdenden Medien / Index",
    "correctAnswer": "D"
  },
  {
    "question": "Welches Werk ist nicht urheberrechtlich geschützt?",
    "answerA": "'Blank Space' von Taylor Swift",
    "answerB": "Ein 71 Jahre altes Buch",
    "answerC": "Ein Familienfoto aus dem Jahr 1999",
    "answerD": "1 Minute eines 3-stündigen Films",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "question": "Was versteht man unter der 'kleinen Münze'?",
    "answerA": "Kleingeld und Cent-Münzen",
    "answerB": "Kryptowährungen wie Bitcoin und Ethereum",
    "answerC": "Persönliche geistige Schöpfungen mit niedrigem Wert",
    "answerD": "Eine Redewendung, die keine spezifische Bedeutung hat",
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "question": "Wo sind Erziehung und Jugendschutz geregelt?",
    "answerA": "Im Strafgesetzbuch (StGB)",
    "answerB": "In der Europäischen Menschenrechtskonvention (EMRK)",
    "answerC": "In der Verfassung der Vereinigten Staaten von Amerika",
    "answerD": "Im Grundgesetz (GG) sowie in verschiedenen Gesetzen",
    "correctAnswer": "D"
  }
]
